[黑警淆底了]接逾50宗個人資料被起底投訴 私隱專員已聯同執法機構跟進

反《逃犯條例》的社會行動伸延至網上，香港個人資料私隱專員黃繼兒表示，注意到近日在互聯網上有不同意見的人士，因社會議題自由表達意見卻公開他人的個人資料，尤其是敏感的個人資料，並發表不公平的起底、欺凌、或具煽動性的評論，甚至提出恫嚇性的行動。截至今日下午4時正，公署共接獲超過50宗相關投訴和查詢。

私隱專員已主動聯絡若干相關的網上社交平台及討論區的營運商，並同時要求他們聯絡有關網民，要求他們立即移除及停止上載該等內容／帖文，並已聯同其他執法機構，包括警方作出跟進。

黃繼兒表示，言論自由、自由流通的信息和個人資料私隱保障在香港長期以來受法律保障（包括《基本法》），具有特殊地位和發揮不可替代的作用。但這些基本人權並非絕對的權利，卻是受法定的制約。其中重要的考慮是其他人的聲譽和私隱，公共秩序和國家安全。

連登頂住

呢度引用返巴打（恩地吳尹瓏珠）講嘅野，大家可以唔洗擔心，繼續開心Share香港英勇警察嘅事跡啊

睇番2012年其實立法會問過警方呢個問題：
警方回應係：

/不應回應挑釁、不應與滋擾者糾纏等。/
/任何欺凌活動，無論是發生在網上與否，如果涉及刑事罪行，均受有關法例規管。至於沒有涉及刑事的欺凌行為，無論是否在網上發生，我們認為宣傳及教育市民有關資訊保安自衛術是較合適的做法。/

———
Ref:

問咗律師：頂盡拉你不誠實使用電腦 最多等48小時

但唔會告得入 因為之前有case話啲官已經話咗警方曲解條例

最多都係揭露私隱同誹謗 但唔會告得入

即係話佢無乜理由都可以拉你48小時 但一定告唔入

同啲大陸狗，玻璃心撚有乜分別？
唔係，衰撚過大陸狗。因為呢班狗，係用香港納稅人嘅錢出糧

使乜驚?無牙老虎。
國泰幾百萬個人資料都無事。
最多話你曳曳，下次唔好。

想問有無人知道有選民資料嘅消失的手提電腦事件之後點處理

全部自己post facebook ig 全部公開資訊
犯咩法

公開資料犯咩法？傻左呀，做得出唔怕認... 你以為真係隻手遮天？

幾時到市民投訴班黑警 ? 多宗嚴重人身傷亡案、不當使用過份武力 ，大批受傷者未告上法庭，反而先被黑警拉返警署，天理何在?

[呼籲]發覺好多黑警del晒自己fb passing out啲相

不如一人一信投訴HA泄漏入院義士資料先

不如一人一信去私隱專員投訴HA泄漏入院義士資料先, 要令醫療體制既高層崩壞